有無人好似我咁 一諗到屋企人會過身 就會眼濕濕？

次次一見到街上面啲老人家 就會諗起爸媽
然後就會諗到佢地過身 就眼濕濕

會啊 有時諗到屋企人過左身自己就要獨自面對好多野

唯一可以做嘅就珍惜眼前擁有嘅事物 對父母好啲

又唔叫獨自面對既 我家有一弟
但佢地兩個真係最親既人 雖然佢地有啲煩
失戀佢地會話唔緊要我地係到
但佢地過身我諗無人可以安慰到我

跟住會諗到自己都會過身

係既 但我唔想有個一日
特別係爸爸

我又無諗到呢一步
因為已經好傷心

有啊，但自從學左佛後就冇咁易，睇開左咁

點睇開.

難得有緣睇到呢個post ,我就講下啦～你唔好厭長少少就得

我以前對佢地好差，點解咁自私生我出黎，成日覺得佢地好蠢同窮，亂洗佢地d 錢。但五六年前發覺佢地愈黎愈多白頭髮，先察覺到仲有一日佢地都會離開我，個時搭搭下巴士諗到佢地就自然咁眼濕濕...佢地走左就永遠見唔返

（我怕自己智慧唔夠，講少少佛家關於人與人之間關系先）今生能成為父母子女，係過去唔知幾多世所積下既恩恩怨怨先有今日。成為父母既關系離唔開：報恩、還債、報仇同攞債

基於以上呢個概念，開始明白地我同佢地既關系。我變得好孝順冇再埋怨佢地，佢地想去邊都盡力去陪佢地去，時常比d 錢佢地洗，盡量令佢地唔好擔心自己，同每日為佢地諗經，珍借日日見佢地既日子，唔想係靈堂個日喊苦喊死，先後悔。
加上死對佛家黎講只係另一個開始，同爸爸媽媽結一個善緣可能下一世仲會再見返添

寫得有d 粗疏，但希望幫到你